---
templateKey: article
title: 6.19 N记日报
slug: zao-bao
date: 2023-06-19T11:37:48Z
featuredpost: false
trending: 0
isbrief: true
contributors:
  - type: 作者
    name: Ray

---
**1. 李翘楚案将于 6 月 20 日在山东省临沂市不公开审理**

据知情人士透露，6 月 18 日，李翘楚的辩护律师收到山东省临沂市中级人民法院通知：李翘楚“煽动颠覆国家政权罪”一案定于 2023 年 6 月 20 日 9 时在山东省临沂经济技术开发区人民法院第一审判庭开庭审理。李翘楚母亲被告知该案不公开审理，她申请庭审后和女儿见面，但遭办案单位拒绝。

李翘楚 1991 年出生于北京，先后毕业于中国人民大学和英国约克大学，是一位积极的女权和人权活动者。2019 年底的“厦门聚会案”发生后，许志永、丁家喜等人先后被捕，作为许志永女友的李翘楚也于 2020 年 2 月 16 日遭北京警方抓捕，并执行“指定居所监视居住”四个月。获释之后，她在网上[撰文详细讲述](https://seriousli.home.blog/2020/11/08/118/)自己被指定居所监视居住期间的经历和遭遇，并在网上控诉关押许志永、丁家喜的山东省临沭看守所伙食低劣。她的这些作为使她二次被抓，2021 年 2 月 6 日，她被北京国保约谈，随即被山东临沂警方抓捕并关押至今，被控“煽动颠覆国家政权罪”。

NGOCN 曾与端传媒合作撰文详细介绍李翘楚的经历与遭遇，全文请见：《[抗争者李翘楚的革命与爱](https://ngocn2.org/article/2020-12-22-qi-qiao-chu-revolution-love/)》。

**2. “709 律师”王全璋一家遭北京警察逼迁、骚扰和威胁**

尽管“709 律师大抓捕”已经过去八年，当年被抓、被判的很多律师也都已经刑满出狱，但他们和家人至今仍然生活在监视、骚扰和诸多限制之下。

根据[王全璋律师](https://twitter.com/quanzhangl7193)和他的妻子[李文足](https://twitter.com/709liwenzu)在其个人 Twitter 的消息，自 4 月 19 日以来，他们多次遭到逼迁驱赶，被迫带着 10 岁的孩子在 20 天之内换了 9 个住处。6 月 14 日，他们搬进最新租住的房子，房屋业主身在美国，双方通过网络签约租赁，房东专门录制视频证明合同真实有效，而且未与王全璋解除合同。尽管如此，北京市昌平区松园派出所的警察仍然闯入王全璋家中，声称有人报案“涉嫌非法侵入他人住宅”，质疑王全璋一家无权在此居住。这次逼迁已经持续四五天，每天都有警察或者不明身份的人在他们的新家门口阻止出入，甚至闯入屋内，并在炎炎夏日将他们的房屋断电。

[王全璋的一条推文](https://twitter.com/quanzhangl7193/status/1669014064411082752)，非常讽刺地道尽北京警察的用心良苦：“房东给我们断水断电的时候，我们报警，警方一句‘民事纠纷’扬长而去；房东砸玻璃卸门的时候，警方一句‘卸自家门，砸自家玻璃，没毛病’，扬长而去；房东半夜威胁、驱逐我们，不退我们房租，警方认为是民事纠纷，扬长而去；房东签合同、发视频租给我们房屋，警察声称我们非法侵入他人住宅，不走了。”

李文足说：“这样的场面，我早有预料。为了孩子，要坚强活下去，勇敢的活下去。”

**3. 中国拟出台重大刺激措施以重振经济，经济学家担心收效甚微**

据[《华尔街日报》中文网报道](https://cn.wsj.com/articles/%E4%B8%AD%E5%9B%BD%E6%8B%9F%E5%87%BA%E5%8F%B0%E9%87%8D%E5%A4%A7%E5%88%BA%E6%BF%80%E6%8E%AA%E6%96%BD%E4%BB%A5%E6%8F%90%E6%8C%AF%E7%BB%8F%E6%B5%8E-2b0cf064)，中国政府计划采取重大措施提振国内经济，包括可能新增数以十亿美元计的基建支出，以及放宽楼市限购规定。但一些经济学家担心这些计划可能收效甚微。

在考虑采取这些举措之际，中国央行上周调降了几项利率，包括在周四自去年 8 月以来首次下调一项关键政策利率，与此同时，最新数据显示中国的经济复苏势头正逐渐消退。这些降息举动表明，鉴于中国解除严格新冠疫情防控措施引发的一波热情已经退去，中国政府官员对经济前景日益感到不安。经济增长放缓给本已面临一系列挑战的中国政府再添难题，这些挑战包括中美关系紧张，以及美国及其盟友以国家安全为由限制中国获得先进制程计算机芯片。跨国制造商正重新考虑中国在其供应链中的角色，担心中国与西方的摩擦未来会干扰贸易活动。

一些经济学家称，这些提振经济的举措还表明，官员们仍然固守通过借贷加大投资来刺激经济增长的老办法，而不是采取难度更大的措施来提振家庭收入和消费。

**4. 美国国务卿布林肯访问中国，人权组织联名敦促其问责中国人权状况**

据[自由亚洲电台报道](https://www.rfa.org/mandarin/yataibaodao/renquanfazhi/kw-06162023130012.html)，美国国务卿布林肯 6 月 18 日至 19 日访问中国前夕，四十多个人权组织联名发表公开信，敦促布林肯对中国当局侵犯人权的行为寻求问责。

国际人权组织“人权观察”（Human Rights Watch）日前发表一封致美国国务卿布林肯的[公开信](https://www.hrw.org/news/2023/06/14/joint-letter-us-secretary-state-his-visit-china)，并获得倡导中国、香港、西藏和新疆人权问题的 42 个非政府组织联署，共同敦促布林肯对中国当局侵犯人权的行为寻求问责。

联署信指出，近几个月来，中国当局针对许多群体进行镇压，包括参加和平抗议严酷“清零政策”的普通公民和进行宗教活动的穆斯林。当局还判处著名人权捍卫者许志永十四年有期徒刑、人权律师丁家喜十二年有期徒刑，而人权律师余文生夫妇在北京与欧盟官员会面途中遭拘留。此外，香港警方在禁止了一年一度的维多利亚公园烛光晚会后，拘留了二十多名纪念六四天安门大屠杀的市民。

联署信敦促布林肯向中国当局明确表示，美国将与其他国家共同支持对发生在新疆的暴行进行国际调查，并要求中方立即释放所有人权捍卫者、释放在中国被错误拘留或已被强迫失踪的美国公民及其家人、立即废除针对西藏儿童的强制性寄宿学校制度。联名信还呼吁布林肯，如果情况允许，与“天安门母亲”的成员会面。联名信还要求布林肯向中共当局表明，美国将调查那些针对在美批评中国政府人士实施骚扰、恐吓和监视的中国官员及其在美代理人，并依照美国法律予以起诉。

另据[德国之声中文网报道](https://www.dw.com/zh/%E7%A7%A6%E5%89%9B%E6%99%A4%E5%B8%83%E6%9E%97%E8%82%AF75%E5%B0%8F%E6%99%82-%E6%8C%87%E4%B8%AD%E7%BE%8E%E9%97%9C%E4%BF%82%E8%99%95%E6%9C%80%E4%BD%8E%E8%B0%B7/a-65955570)，布林肯访问中国期间先后与中国外交部长秦刚、中共外事办主任王毅以及中国国家主席习近平见面。秦刚与布林肯会谈长达七个小时，他在会谈当中表示“当前中美关系处在建交以来的最低谷。”

欢迎加入NGOCN的Telegram频道：ngocn01
